---
title: Woensdag 22 november 2017
date: 2017-11-22
---
Vandaag hadden we een studiodag. In de ochtend hebben we ons beziggehouden met het afmaken van het samenwerkingscontract. Ook hebben we even een duidelijke teamverdeling gemaakt. Ik ben de teamcaptain en groepswerker geworden. Ik ga dus ook steeds naar de bespreking van de teamcaptains toe. Ik vind dit erg leuk om te doen, omdat ik zoiets nog nooit eerder heb gedaan. Ik wil graag steeds beter worden in het zijn van een teamcaptain. Ik merk wel dat ik het fijn vind om het overzicht te hebben en bepaalde beslissingen te nemen. Nadat het samenwerkingscontract met de foto klaar was heb ik me ingeschreven voor andere workshops. Ik heb me ingeschreven voor HTML CSS deel 1 op maandag 27 november, en voor HTML CSS deel 2 op maandag 11 december. Ook heb ik vandaag alles wat af was geüpload op natschool. Dit zijn dus mijn merkanalyses en moodboards, maar ook de debrief en met het groepje de swotanalyse en het samenwerkingscontract. Na de pauze heb ik een workshop D-scrum gevolgd. Deze workshop was echt handig en ik heb veel goede tips gehad. Ik ben nu nog meer overtuigd om dit vaker te gebruiken. We hebben de 5 basisprincipes binnen D-scrum besproken. Ook hebben we het gehad over scrumboard, scrumrollen en timeline. Daarnaast hebben we nog andere handige dingen gehoord die ik zeker kan gebruiken. Na de workshop zijn we met het groepje wat meer gaan brainstormen over het concept en hebben we een nieuwe planning gemaakt voor de volgende deliverbles. We hebben het groepje onderling verdeeld in groepjes en elk groepje houdt zich bezig met een concept en start van een prototype. Ik ga me samen met een teamlid bezighouden met een app. We hebben al een aantal leuke originelen plannen die we in de app willen verwerken. Ook hebben een erg leuke originele toevoeging. We gaan dit in het weekend wat verder uitwerken. Maandag gaan we alles met elkaar bespreken en werken aan de user journey en testplan concepten.
Aan het eind van de dag kwamen de teamcaptains bij elkaar en hier hebben we het gehad over regels in de studio.